遲來的果報 - 林夕

遲來的果報 - 林夕

深刻到打爆屏幕的一個畫面，林鄭指責郭榮鏗議員之餘，身軀上的頭顱呈九十度右轉狀態，指着上方看板，口說現在要主力防疫，別搞政治動作，同時還為兩辦直接干預立法會運作講話，認為理所當然。

才過不了幾天，還算「小型」的大搜捕來了。黎智英、區諾軒、黃浩銘、梁國雄、吳文遠、李卓人、何秀蘭、楊森、李柱銘、何俊仁、蔡耀昌、吳靄儀，此中除了吳靄儀、李柱銘，都是被捕常客了，可這次像警方要集郵，壹傳媒、民主黨公民黨工黨社民連民陣全都中招，可謂大搜捕，還屬於小型者，一是後既有來者，二是到底要控告他們什麼？在8.18、10.1等好多好多好多好多好多香港人參與的遊行，站在最前排，有份拉橫額走出馬路？

如果是這樣，後面有份用腳遊行的全都有罪，因為他們也有份配合鼓吹仇恨政府，這條生鏽法例太好用，不把上百萬人抓回去，還未算大型。

民建聯比較少有上報價值的卒仔何俊賢在立法會財委會上發難，民主派被一鍋端是遲來的果報，果報是指蘋果日報呢，還是因果報應呢？若屬後者，不如就直接用因果報應更聳人，剛過去的區議員選舉就是遲來的因果報應，還有更大的報應在後頭。此崩口人近乎語無倫次，什麼手足做苦力三百七十五元，他03年當苦力時也要六百元一工，從而引伸到所有區議員都是吃人血饅頭上位……除了他們建制派。那時建制派有無限資金，收買苦力，民主派缺錢，慘得過還是有人願意當義工。

遲來的果報，說得好。8.18當天有圖有證據，要等到現在才集郵，遲來的是警方，採取好似好大陣仗的行動好奇怪，蔡耀昌遊行時的衫褲鞋襪都搜刮出來，還有威武萬分的警察，在黎智英門外，催促民居保安員，再急電秘書，請黎智英速速回巢，若知情不報，問題大了。這是緊急拘捕銀行大盜的勢頭。秘書隱匿嫌犯行蹤視同共犯的意思？這樣的重案組真是容易做，你查清楚嫌犯「藏身」哪裏，就只知道大清早或大半夜上嫌犯住宅按鈴。

遲來的果報，九月是否嫌太早？民建聯何俊賢還罵民主支持者是腦殘沒得救，九月十月未來都在政治漩渦之中，問香港還有什麼希望。腦殘！防疫期間，政府以及你們就是攪動這漩渦的腦殘。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com